[哲學/外國med research]唔知讀咩好

唔知點揀好
本身有啲興趣讀philo 始終亂世中都要武裝自己思想 但係驚實際上堂讀同自己當興趣咁睇書有分別 有無哲學系巴打可以解答下有無大分別
但係又想去外國 多啲exposure 因為以後都無咩可能有咁嘅機會去足一年外國讀書
糾結咗好耐 希望可以大家俾俾意見

你話要武裝自己思想姐係點，你可能想讀既可能係politics，未必係philo

我都有諗過呢個問題
但係我主要係想讀關於倫理道德 咁先可以確保自己唔會咁容易受人左右 因為始終真係好撚多fake news同pseudoscience 然後可能自己再讀politics 從而可以達到武裝自己思想嘅目的
同埋我睇politics嘅syllabus 唔似自己想知嘅野 似講policy making多過講各種意思形態
不過我咁講可能會俾人屌死左膠雖然我認自己的確有少少

sociology/political science都會講下唔同既意識形態/相關議題，但如果你講到係道德批判咁就一定係philo，咁係就睇下d syllabus，啱興趣咪試下，反正冇壞，外國讀philo應該好過香港，始終大多都係西方哲學

我唔係去外國讀philo做下lab research咋最衰上年depression F咗個CC 搞到報唔到exchange我都想過外國讀philo咁就可以兩全其美

Level 1: Crash course philosophy
Level 2: Stanford philosophy encyclopaedia
Level 3: Start a convo with a friend

That's all you need as an amateur philosopher